歐多國放寬禁足令 促外出戴口罩

歐多國放寬禁足令 促外出戴口罩

德國下周准小店重開，圖為時裝店出售口罩。

歐洲的武漢肺炎疫情漸見緩和，多國政府嘗試放寬封鎖措施。抗疫表現相對較佳的德國宣佈當地疫情已「受控」，打算分階段讓零售店舖重開，昨天起批准一些小商店包括書店和單車店等重開，其後再逐步讓主要城市的大型商店開門，且強烈建議民眾在公眾地方要佩戴口罩，部分學生亦會於5月4日重返校園。

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

德分階段重啟零售業

至於一度淪為疫症重災區的西班牙，前天錄得近一個月最低的死亡數字，僅410宗，多個臨時設施包括臨時殮房可以開始關閉。雖然當地政府延長實施封城令，但指將鬆綁讓兒童到戶外活動。挪威昨天就率先讓幼稚園復課；波蘭昨天也重開公園與森林；捷克則容許露天市集恢復買賣。

在南半球，新西蘭總理阿德恩昨天宣佈「我們停止了一波的重創」，將於下周一午夜起稍為放寬封鎖措施，讓店舖重開接受網上與電話定單，又容許14歲以下家中無人照顧的學生回校，並於下月11日再公佈會否進一步放寬限制。澳洲則未敢鬆懈，總理莫里森上周宣佈了接着四周不會放寬封城措施；逾150名經濟學家昨天就發公開信，促政府別過急重啟經濟，必須優先消除疫症威脅。

英國《衞報》

比利時
2011年6月，比利時通過了一項法律，禁止在公共場合「全部或部分以無法辨認的方式蒙面或隱藏面部」。違規者可處標註，最多可入獄7天。[13][29]

保加利亞
2016年制定禁蒙面法，適用在政府辦公室、學校、文化、公共場合及娛樂機構，並波卡、尼卡布及其他遮面頭巾都屬於禁令範圍。[14]

德國
自1980年代起，根據集會法§ 17a Abs. 2，在如示威等公眾集會中不可以掩飾身份，以便警察能夠辨認。此外，參加集會遊行不得以任何服飾遮蓋容貌，違者可處監禁，攜帶武器或隱匿身份者可處1年監禁，穿着制服者則可處2年監禁。[30]

意大利
1975年，意大利制定全國性的禁蒙面法，法條嚴格禁止在公共場合穿任何可能掩蓋人臉的服裝、無法識別的口罩或器具，並對此行為規定了罰款和監禁。法律原本允許某些例外比如宗教原因戴面紗，但自2010年後修改更嚴格，目前已規定因宗教原因戴面紗也視為非法。[31]

根本禁蒙面法就係on9惡法

繼續聽班專家禁啦，到時唔病死都經濟崩潰

好學唔學，學支那封城

終於肯戴，但講即，鬼佬好多都唔肯做